當局研究擴大公務員子女本地教育津貼範圍至內地中小學

公務員事務局表示，正積極研究擴大公務員子女的「本地教育津貼」計劃適用範圍，至包括內地的中小學，並會適時諮詢職方意見。

公務員事務局回覆工聯會議員郭偉強的書面質詢時指，留意到近年有不少香港學生，選擇到內地升學，當中不乏公務員的子女，基於政府鼓勵香港青年積極融入 國家發展大局的政策，會研究擴大「本地教育津貼」的適用範圍，至包括內地的 中、小學的可行性。

另外，當局指已經停止向1996後入職的公務員，發放海外教育津貼，但1996年8月1日前按本地條款受聘的合資格公務員，仍可為留學英國的子女申領海外教育津貼。截至去年底，合資格領取津貼的公務員約有5萬人，在2019至2020年度，每名留學生的平均津貼額為約7萬5000多元，實際總開支約為1億130萬元。

應該要只支助大陸的學校

取消資助英國留學
停止送錢接濟英國

支持高官仔女返大灣區接受紅色洗腦教育

支持

第日根正苗紅落返嚟管治你哋啲仔女

我唔係要擴大公務員子女去大陸讀書
而係取消公務員子女去英國讀書有津貼
仲要禁止所有公務員同高官子女去外國留學

新制有撚津貼
支持搞鳩班舊制垃圾

佢通過得真係預備換血啦換啲有中國background嘅人入嚟

未必關現職同埋啲老屎忽事

不過遲下真係 立場行先 你唔夠紅底嘅都冇得升職都唔出奇

班高官口裏說不，身體卻很誠實。實行送哂仔女去英美讀書
睇下有幾多人會申請呢個大灣區津貼

push